---
title: Centralized Workflow
description: Breve resumo explicativo do Centralized Workflow
---

**Uma pequena contextualização do _workflow_ pedido para o projeto…**

O _Centralized WorkFlow_ usa um ponto de entrada único para todas as mudanças ao projeto, ou seja, o _branch_ de desenvolvimento por defeito é o _master_ e todas as alterações são efectuadas diretamente neste _branch_.

## Como funciona

É necessário clonar o repositório central para um diretório local. Será então localmente neste que serão guardados os _commits_, sendo estes isolados do repositório central.

Para submeter as alterações para o projeto central, devemos fazer _push_ ao _master_ local para o _master_ _remote_.

## Clonar o repositório central

Devemos então criar uma copia local do projeto central:

```bash
$ git clone <url_do_repositório>
```

Quando se clona um repositório, o Git automaticamente adiciona um "atalho" chamado _origin_ que aponta para o repositório "pai", assumindo que vamos querer incorporar as alterações feitas futuramente.

## Realizar mudanças e _commit_

Uma vez que o repositório esteja clonado localmente, podemos fazer alterações usando o processo standard de _commit_ ([edit, stage e commit](https://www.atlassian.com/git/tutorials/saving-changes)).

Mais uma vez, relembramos que estas alterações serão feitas localmente, assim também, as alterações feitas no repositório central não se irão reflectir no repositório local.

## _Push_ novos _commits_ para o repositório central

https://www.youtube.com/watch?v=7OeiOqR9eL4&t=18s

Assim que tenham feito _commit_ para o repositório local de alterações ao projeto, estas para serem incorporadas no repositório central precisam de ser "empurradas".

https://www.youtube.com/watch?v=HarECn4BqzE

```bash
$ git push origin master
```

Este comando "empurra" as alterações locais para o repositório central.

Quando realizamos _push_ para o repositório central, é possível que possa entrar em conflito com alterações prévias realizadas por outras pessoas. O Git irá indicar que existe conflito, e nesta situação é necessário realizar um _pull_ (atualizar o repositório local para corresponder ao _remote_) prévio ao _push_.

## Gerir conflitos

O repositório central representa o projeto oficial, assim a história de _commits_ deverá ser tratada como sagrada e imutável. Se os nossos _commits_ divergirem do repositório central o Git irá recusar fazer _push_, evintado assim o _overwritte_ dos _commits_ oficiais.

Antes de podermos submeter a adicionar a nova _feature_ ao projeto é necessário procurar os _commits_ centrais atualizados e fazer _rebase_ as mudanças em cima destes. Trocando isto por miúdos: "Eu quero adicionar as minhas mudanças ao quer que seja que as outras pessoas já tenham feito", resultando assim numa história linear.

Se as mudanças feitas localmente entrarem em conflito direto com os _upstream commits_, o Git vai fazer pausa ao _rebase_ e vai permitir resolver manualmente os conflitos.

## Referências

**[Comparing WorkFlows - Centralized Workflow](https://www.atlassian.com/git/tutorials/comparing-workflows#centralized-workflow)**
